（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區41

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂定力量肯堅持就會成功

食極唔肥?
睇左佢

deadlift 拉傷左下腰
休息30日後

今日復操

感覺自己廢左好多

左下腰仲要時間先可完全康復

苦......

到底要點練三角肌中束

好想行街撞到人

渣電單車倒後鏡睇唔到後面

連個bar都唔鍾意我，矮仔唔夠高上bar做squat...拎左幾個餅墊底先勉強上到，好驚比人屌

各位師兄平時點上？定係得我咁戇鳩上唔到

有得較高低嫁嘛

個托有得拎出來的

好似焊死左 下次再睇睇

踢波既手足點樣平衡番操腳同練波
次次練完腳第2日都冇哂力踢

大家會唔會操腹
見人話操其他個陣已經有用核心肌肉 所以唔洗特別操

無可能....一定有D位有得adjust

笑撚死

操完腳第二日再dl，今日個屎忽痛到坐又唔係企又唔係，訓都要打側身

冇去開gym room 得套啞鈴
想買張gym櫈係屋企做 可以做多D動作
唔敢去taobao買 見到hktvmall有兩張唔貴 想問下各位巴打意見

或者有冇其他1000蚊內可以介紹下

唔想操腳咪講囉

第二張我買過 感覺好唔穩陣 唔好買

有操腳

最愛操腳，一星期2日，今日做完squat再leg press

依家行路腳都震緊

大快活
羽衣甘藍雞胸

扭親腳成個幾月冇去玩
早兩日玩完酸痛到依家
但好爽

係都南瓜汁啦

都係走汁啦

其實有無得轉汁
食食下見到隔離枱有個師兄食番茄汁
但唔知雞定豬

食個飯都要45蚊

Bulk緊 力量都有上升
體脂18 19左右 已經冇哂線條
驚一cut力量唔上升 玩左一年左右
應該cut一cut定直線bulk上去？

另一款, 豬扒係配蕃茄汁

睇你自己想要咩

bulk到你覺得自己太肥

其實點樣先叫行冤枉路？

想練果樣野同練返黎操樣野唔同，或者冇係自己能功範圍內做好確保收益

前者例如想要心肺功能但係練左肌肥大
想要肌耐力練左肌力量

後者例如明明可以練五日但淨係練兩日，冇攝取足夠營養，明明可以訓七個月但係訓五個鐘就起身。呢樣野本身好個人化，所以我覺得係每人能力範圍內。

師兄們食緊幾多g/kg protein

有對10kg 可換式 啞鈴 有無c兄岩用 100蚊。淘大取 留tg 謝

好彩問一問 仲有冇其他選擇

巴打們好
想問下一個問題，用二頭舉dumbbell 為例
你可以舉到15既，但舉10磅既時候
你自己覺得個肌肉感受到好啲深刻啲
咁應該選擇邊個呢？

唔好意思打到一舊舊

我1lb 1g

10磅

其實我會選12rep的重量

岩岩睇啲鬼佬食到3.幾/kg

台灣大學生18歲有裝深蹲320kg

今年咁早 多左好多新手問題

大部分肌肉都應該訓練唔同rep數嘅重量
例如barbell curl 玩重啲做8rep
另一個動作db hammer curl 就做輕啲12rep etc

Olympic Squats vs Powerlifting Squats

你地覺得5餅硬拉勁啲定深蹲5餅勁啲

蹲

冇睇錯既話健力果d全部都係有裝深蹲

冇裝真係好睇d，d發力望落都符合人體力學d，唔係鬥發揮件衫既助力

我都有意想試綁膝

聽講有黑魔法

squat起碼重多10kg

好睇你綁幾緊
要緊就唔好自己綁
綁腿算咩黑魔法，打入身體果d先算
想搵人綁腿可以搵小弟
利申未幫人綁過，搵你做白老鼠

Equipped lifting 都可以挑戰人體極限喎
不過equip又係另一個世界 有唔同technique
都係玩好啲raw先

chicken leg?

小腿真係好撚幼

可能有少少影響

好大抽

小妹想含

我都係啦

好撚滾動
琴日DL做重左之後，今日Db推胸終於又從每邊40lb上到45lb

新手 琴日練完bench chest
背肩甲 好鬼痛。
支bar 仲係左搖右擺

係咪應該 專注練下三頭。 提升返個平衡力

真心想問有冇人好似我咁小腿練極都係咁幼

我已經每次leg day都係咁calf raise

唔通真係基因?

小腿天生粗

羨慕

唔知關唔關飲左monster 先做事...
雖然平時操前都會飲咖啡，但哩兩日轉左飲monster 又真係pump啲

利申：非打手

應該關

我都有當pre workout飲

不過始終唔好成日飲，身體會適應

如果個日冇乜態先整返罐啦

迪卡隆咩都有

只會走汁
個汁成撻嘔吐物咁

操肌唔係應該x 1.5 - 2?

我powerlifting + cutting

試下日日操

見個場有個鬼佬差唔多日日玩小腿 仲要操得好甘 嗌到小妹扯扯哋

小妹淨係睇字都扯埋一份

多謝你寶貴既意見

我會考慮下

face pull 同人輪， 輕左唔記得較返啱，一拉撞爆左個咀

基佬

不過你幾時俾小妹睇下而家個physique

bulking何來有physique 可言。。

顏射自己

仆街 聽日試下先

lm

我飲白色果隻，真心可以一試

今日bench 1餅終於由4下進步到6下，卡左好耐

第一次做完一set會嗌出來，因為之前卡到冇哂心機

好熱血

到我卡

想買Protein Bar邊到平？

BC shop?

Myprotein依幾日4折

賣鋪田全年都有折咁濟

四折以下就真係平了

但佢包裝唔用筒，用袋好煩

個夾會爛 不過佢慳位同平 如果唔係都唔買佢

想問bulking既理想體重增加速率係幾多

怕太快增脂太多，但係無時間日日check inbody

好味。 試過幾隻味。不過係貴😂

邊隻好食 求推介

你講whey?

Protein Bar, 重有袋Pro Gainer未食哂

Protein bar我試過high protein bar, protein brownie, protein cookie, carb crusher全部都無乜伏 係好重奶味
Carb crusher唔好買椰子味 好撚難食
Brownie就最好食 鬆鬆地 真係會似蛋糕

試下carb crusher先

我無理, 增由佢增, 反正操得密唔會變美式大肥佬
CUT 果時還

我剩係試過cookie同brownie
cookie幾好食 不過偏甜
brownie我反而覺得麻麻 一食落口有啲實 之後少少粉粉地咁

想買pancakes 粉做早餐

朱古力花生醬味。 無撚得輸

自己用whey溝蛋同牛奶就得啦 份量自己溝多幾次就識

大快活茄汁雞胸意粉真係無得頂

茄汁唔係配豬扒？

好似好吸引

基本上
羽衣甘藍 茄汁
雞胸 豬扒
意粉 飯

基本上係任搭

倉仔(基本上)

倉仔基本上係任搭

啲意粉好撚油
寧願食翻紅米飯

我個夾爛左幾次
索性掉左佢，宜家成袋放落米缸算

Stayfit 好正

係佢個網買返個盒黎入粉
不過次次都要人手入粉有點膠

直接加水落去袋whey度就咁飲咪得

平時唔沖水就咁食

有時都唔知信肉眼定inbody 機好
眼見自己有大到（雖然唔多）但inbody 個數據同個幾月前比只係郁得果0.3kg

咁梗係信肉眼

邊個進步大信邊個

Btw 我已經搵到Gym 初一至初三開

A Powerlifting gym with no machines and only one cable

我已經決定左休息

我嗰到都開
利申唔係香港

有barbell 同squat rack 就夠

完美
有冇得些牙

Go24 岩岩見到張繼聰

大隻嗎？
我偶像黎

可能現場太多大隻佬 感覺唔太大隻

有冇合照？

冇啦，操緊野廢事搞人

應該叫佢spot你squat
可以比佢後入

佢而家bulk緊size都幾大

對手同啲大隻ching都差唔多粗

屌，咁我上次見到子善r左佢影相未好on9

意粉雖然gi 冇咁高
但係calories density高到仆街
適合增肥

Go24 谷得好行

日日食

我都覺
好多人都中左佢個gi陷阱

上次個女教練Brenda 幫佢鬆手筋膜
佢叫到樓下都聽到

咩區

單次幾多錢

唔想停sbd

黃竹坑啊

有冇試玩

單次收?

真係幾好嘅

不過開始多人，唔再join了

搞錯啊

有冇3日plan啊

佢平時操嘢都嗌得好肉緊

夜晚多人到

要朝早晏晝去先玩到

咪就係！都係唔好吹秦咁多
叫人去p 記好過

不過起碼冇乜人好似p記咁9做同玩手機

我唔知呀 我同個老闆唔熟

抵玩喎 個場又多勁人
不過真係唔就腳

前果排開親ig都好多勁人 promote
不過唔知幾錢

咪有人打左岀黎囉
你自己都quote埋
健身之餘都要注意眼睛健康啊巴打

阿mike 幾好人

有無手足玩開weightlifting
姐係clean and jerk 同snatch果種

都幾多

巴打邊到做開？

邊到有得學
定自學

我都想搵人教
自己練左幾次都係差咁d

玩clean only
其他太難，冇錢搵人教

Clean 易D自學
Snatch 就難D

好少cheat meal ，cheat完有啲後悔

有學生證，食大快活$34 有野飲

呢啲咪入世未深
正常係要後悔cheat得唔夠勁

Clean and jerk都唔易

發覺二頭三頭肌玩既重量好難進步
玩左好耐都係個個重量

同埋有時覺得谷住淡氣去做會容易過比力呼氣 放就吸氣

不嬲谷住比力好啲，完一rep先呼氣

我二三頭都平台期左好耐，明明每次都pump漲曬

點新年家鄉糕點真係忍唔到

但有d人話谷住會傷

會個一下血壓高左，心跳快左，好似係

二三頭平台期+1
背胸腳都一路進步緊
係二頭三頭SIZE一路冇變過SOSAD

明明幾個月體脂降左4%
但個身練橫左
搞到比人覺得肥左

有無人鐘意上group class?
Pure d group class好垃好多阿姐
F45? 中環啲studio? Any comment?

想買條阻力帶平時起屋企身痕可以拉下/唔方便去gym房果時可以做下，其實有冇用？會唔會買黎晒氣？

買左條用黎做完胸後拉番個肩背

你邊度買？幾錢？
感覺效果如何？

想搵條用嚟連muscle up

練

係咪三合一，有個濕鳩護腕果d

係咪懶得除

迪卡儂 平靚正

唔平喎

其實都幾多人玩，包括我自己

正常幾錢？
我上網睇過都唔貴呀

師兄買幾重？

如果你地訓晏左，但又夠鐘去尖
你地會食咩黎做input

咖啡&蕉

邊到學？
邊到有得玩？

以前玩crossfit學過，之後跟過馬力學
依家goji玩下咁囉

頭先食左個雞扒治加whey
頂肚

撈埋？

師兄我家有張唔要
平讓比你？

myprotein 又做特價
60% off
vip 65% off all items

你有邊張？
tg: pan1111

想問器械肩推 同 自己拎兩個啞鈴做有無分別?
同埋如果做應該係揀重啲 但做到8-10下左右
定係揀輕啲 但可以做到15左右?

Vip 65%咩code

體檢驗到血壓高
唔知關唔關BULKING事

其實我淨係subscribe email

我左右手腳都有啲長短，係唔係唔應該用barbell 用返dumbbell 會好啲？

Myprotein hoodies 同緊身t應該買咩size
170cm 68kg 12%bf

用機做無咁爽
Free weight 要自己平衡好爽架

mp啲衫不了

用dumbbells 會有多啲Stabilizing muscle recruitment ，向compound movements 會提升肌肥大效益

做幾多下就睇你目標係咩

好 明白

有冇巴打係香港伸展學會上過堂？或者邊度學stretching 好？

飛前膊中膊，用5磅飛15-20下好，定係用10磅飛8-10下。前者第10下開始酸，後者到6-7下開始唔夠力會借力。想肌肥大應該點揀

Jeff最近有片教話飛10-30下都係可接受範圍
前提係要每下都標準，如果你6-7下已經要借力寧願你做輕啲，多下數/組數

我買好輕咋 去個到親身試下最好

食開pro gainer 60G protein一日
諗住做gym就飲多2次whey 食多48G

依個份量ok嗎 （利申：70KG, 1星期做5次）

點解香港食野咁貴

有無睇Kofgym點講肌肥大最適合重量？都可以參考下

自己prep咪唔貴

通常咁問得 , 個膊多數都係連 newbie gain 都未有 , 咁新就一定由超輕+多reps 數開始

自己prep 20-30蚊左右一餐

營養價值唔使估估下

Generally 大概1lbs 1g protein (e.g. 140 lbs 食140g左右) 再睇下有無進步，無就先再adjust

不過我見好多人都食多過1比1 (e.g. 1lbs 1.5-1.8g protein) 不竟每個人體質吸收唔同

發覺自己每日都行1萬步以上 唔怪得好似食極都唔夠咁

行1萬步消耗得幾多

一日有兩三個鐘係步行 ? 步兵速遞 ?

見過話1g/1KG 而加變左1G/1LB
係我睇錯定記錯

Agger
一日三餐都係自煮

你冇睇錯啊每人有唔同嘅意見

不過如果健身我諗1kg 1g protein 好似有啲少

正常人1g/1kg ,bulking or cutting都係1g/1lbs

師父明白了

終於squat到2餅5x5

勁

我仲係玩緊 80kg

汁好form好快3餅啦

Deadlift 同 Squat 依家已經差成70kg

有無人會操完野 或者個日low carb 塊面會瘦d

特別係cardio 後

唔關事架喎！

我仲係休養期
習慣長期處於壓力下，而家叫我輕鬆做，真係好唔適應，一d都唔爽

依家要食CLEAN D咁BULK
或者提早CUT

都係濕疹原因？

我一向squat>deadlift
以前squat 5rm 130左右
Deadlift 120

目前執緊form所以成績唔使講啦

中醫叫佢休養吖嘛

而家由低做起

Only Squat

講到明做運動不可太盡

係呀
好番好多了，更加唔想衰收尾

新手Set左個programe俾自己 諗住做四組每組做12下
點知今日做胸左右力度不均 舉例左面做左9下 但右得10下 可以點解決

強邊配合弱邊

但重量一樣？

右邊跟返左邊做 一樣rep數，做到左邊追返右邊力水

我純粹係跟programme 嘅建議由5RM 50%做起

有無師兄知道呢隻點食？🙏🏾🙏🏾🙏🏾

點解唔食粉？

食丸真係好撚慘
食四粒先5g
直接啪粉

操前半粒鐘食1seving

多數都係

詳細睇返個樽有寫點食，食幾多

因為好似方便啲

我英文唔識啊🤮我呢隻係藥丸啊

學下啦，大部分supplement 都寫英文，寫中文你都唔敢食啦

但前提有無師兄知點食🙏🏾
因為佢又話頭一個星期要食double 但又話gym前後各4粒...但又驚食多/少左

利申：唔知有無聽漏...

唔識唔洗學？

有google translate 都懶？

聽講初頭食double 係想快啲store啲chemical 向肌肉同身體到，可以快啲見效，不過你一直食佢suggest serving 都一樣，唔一定頭一個星期多啲

而家先2月 188高 99kg 體脂都成25 係咪應該cut一cut 落翻15先再bulk過 求指點

有無人食過rivalus 呢隻牌子？近排推得好勁

啱啱發現原來Jeff都係同我咁高，忽然覺得人生充滿希望

邊個Jeff? Jeff Seid?

應該講緊jeff nippard

jeff nippard 算矮

矮嘅仲有Dylan Mckenna (171cm), Zac Perna(170cm)

咁都 ?
jeff nippard得5’5” 165乍喎

係講緊Jeff nippard 呀
見到人地再自己一樣高真係再冇藉口比到自己

high個five先 我都係咁高
所以有留意開jeff nippard matt ogus chris elkins呢三個矮仔

唔知係咪錯覺，總係覺得jeff隻手好短咁
但依然係我追逐嘅目標

先做帶氧，後做重訓咪會冇力做，
咁係咪姐係我用細d 磅數都做到肌肉力竭既效果

會令你訓練量會降低，同埋會係你比唔到氧比肌肉而唔係真係肌肉力竭，所以冇咩好處

果種係你體力上跟唔上，而唔係肌肉上嘅力竭喎師兄

矮定高

都要操架啦

從來唔會笑人身高

雖然唔同嘅身體結構

都會影響你嘅表現

例如你手長 做Pull up / Dips ... 行程都會多啲

咁係咪代表你唔練啊

與其諗自己有幾不利

不如搵方法去努力克服佢

今日特登入貨

係街市買左100條雞柳，準備個3日瘋狂食雞柳
bulking

我覺得要開始cut 熱到仆街

Myprotein邊一種味好飲啲
之前試過飲到肚屙

冇乜分別，因為都係咁難食

自己整一定整唔到大快活個啲咁好食

街市買相對會平啲

啲雞柳你點整？

自己調完味，再煎

發覺雞胸用焗爐焗無煎咁乾咁鞋
呢排都係醃定先 食就拎入焗爐焗
btw你bulk都食雞柳會唔會太chur

冇焗爐
煎都好過烚既 ，烚真係食到想死

蛋白質來源，仲諗住食白飯

蝦易入口

食牛啦 又好力水啲
cut個時大把雞柳等緊你

瘦撚想練大隻小小 但發現掌上壓都做唔到幾下 想問問可以點樣開始

唔係囉 我慢煮完即食正過大快活果d

主要難題係煮完擺雪櫃再拎返公司翻叮，就真係難食好多

用輕磅啞鈴推胸易過做掌上壓

食得多都係辛苦

膝上壓啦
日日做,慢慢加下數

又係我啦 前日練bench press 又手肘痛
但係淨係右手痛 同埋barbell先痛 dumbbell 唔會痛
有無巴打救下我

因為barbell 會限死兩隻手既距離而啞鈴唔會
可能你barbell捉錯左握距，落去果時又落得唔夠低（手長就係要落低d），令隻手腕係底部時同手肘唔成一直線，斷估係手腕擺太近身體。

你係唔係落到底果時特別覺得痛？

次次做完臥分舉或者舉bar嘅時候，隻手腕都好痛，大概突咗舊圓形骨出嚟嗰個位 ，係咪動作錯咗？定係休息唔夠？

新手入post第一次問問題，有錯請指出，唔好意思，多多指教

食野方面 有冇野要改善下 通常 一日3-4餐 有冇話食咩會比較好

不如你講下你平時會食啲咩先啦

仲有機會係本身有網球手或者做太少鎚式彎舉

咩叫臥分舉同舉bar

手掌打後令手腕壓力太大，臥推同肩推果時手腕都要同支bar盡量成一直線，好似出拳打向天花板咁

上磅一定要食多過TDEE (300-500)視乎身體嘅反應

*盡量食起碼1lbs 1g protein

*Workout 後 盡快補充糖分同蛋白質

*至少一個禮拜都要睇下自己嘅體重

*如果真係有時間嘅話就盡量食多啲real food

都係飯為主 朝早通常都係華御結 lunch就多數都海南雞飯 下午茶就 搵啲小食食 燒賣魚蛋個啲 dinner就係返屋企食 煮咩就食咩 同埋啱啱開始介汽水薯片個啲

師兄就咁睇都應該蛋白質唔係好夠

你講嘅以飯為主係澱粉主導

1. 有冇考慮吓早餐食返啲肉？

2. 你所講嗰啲小食都冇乜益（尤其係燒賣：好多不必要嘅脂肪）

3. 如果屋企煮嘅話就叫佢哋盡量多啲肉啦

4. 千祈唔好唔食菜，菜都可以幫手吸收

瘦撚我通常建議乜柒都食，整日以唔肚餓為標準

練大左個胃先
利申瘦撚
食極都未慣

好想去台灣健而美。。。

除左kofgym重有咩channel好睇

想睇多d健身知識

下背已經傷左 將d動作砍掉重練吧
由其係深蹲硬舉

一定要中文嗎

排骨仔宜家增磅
小食多餐為主緊
雖然有部分文獻推返左一次過吸引唔到咁多蛋白質
但自己覺得分開4,5餐食真係舒服啲
夜晚再飲多Scope

btw 仆你個街，宜家夏天？

新手一問
請問有冇師兄食過lipo6
係咪真係有用同同對身體唔好?

話說琴日做完胸 今日發現黑色圈住個位雙手一展開就好撚痛 紅色就無咁痛
咁算唔算做岩位置？
利申新手 做左上胸同平胸臥推

應該話紅圈位有酸痛但無黑圈咁大

推胸左後膊成日會痛 都幾煩下 特別做incline個陣 dumbbell一落就會痛 好痴線 有冇解決方法 有夾背 有沉肩

利申 做左兩年幾

do stretching

會唔會前中膊太強

後膊好少練?

有冇啲小食 可以即食又有蛋白質🤔🤔

問題係你唔肯定傷痛既成因同佢一唔一樣
你好似唔知自己做咩動作果一下衰左？
但佢好明顥知道係做pause squat果下衰撚左
但我都支持唔好咩都唔做，由體重開始慢慢郁下佢
有D血夜流動先果個位先恢復得快
但如果半個月後都仲係咁痛就要睇醫生了

即食雞胸

後膊有練 係中同後膊中間 一落去就會痛

有練後膊應該唔會肩關節旋轉肌群太弱？

我有時都覺係 我左手好似會弱過右邊 唔知係咪斜方問題

係呀 落到底就先痛 但係得右邊痛

其實所謂既手長同短 有無一個準則嫁

我從來都冇話唔練
只係有時會覺得人矮練完出黎比例會冇高大果啲人咁好睇姐，而且好多時啲高嘅人一開波就舉得重過我地啲矮嘅好多（雖然舉得重唔代表大隻）但唔多唔少都會同人比較

當知jeff同自己一樣高，但比例都可以咁好睇真係好大鼓勵

幾重磅？貴唔貴？

手腕係咪打得飛機多炸

你個名

邊間759有即食雞胸買 去過幾間都冇

唔一定丫無所謂

+1 已經去啲少人既759

你leg press會用到腰
9成9係因為後腰&pat pat冇zip實係張凳到,
記住zip實係要真係完全冇空隙果種

另外你你一路都剩係做開傳統dealift?
男人腳長好多時頭段都係要先squat起bar離地到接近膝高之後先真正係deadlift
兩樣連續一齊都要做好, 對新手黎講都唔易
尤其squat要用pat dl又要用hamstring
全程個背又要參與
個背同pat/hamstring上下兩邊是旦一邊甩左tension,
條bar一離開左身體中線, 就好易食左度torque落腰
不如改做romanian dl練下上背,
同做下d glute mid/glute max既exercise,
兩邊都強化左之後先再做d複合式動作?
如果係堅持做squat/傳統dl,
就搵個真係識睇動作既教練執靚個form喇

團年飯開始

我都係
我可能成日踢波做得太多有氧搞到健身力不從心

聽日p記最後一日，操到爆計先走

巴打好勁.....

師兄你都幾撚癲

呢條片有講
leg press落太低 會傷腰
我自己做 就會落到隻腳成90度就上

yes
呢樣野都係要注意
我通常唔係腳呢邊出事
係zip左墊個腰pat都好易離開張凳(我腳短 )

leg press我可以做到過自己體重
不過romanian dl同squat都唔敢

師兄有乜運動底

又有新大佬

6個月玩到蹲到4餅

我依啲算得啲乜

小弟除左DL其他食你塵

如果同我差唔多咁大我就想可以摺埋先

仲要5rm

1rm應該真係200kg

虛心求教行咩program

不如試下玩健力比賽

半年蹲4餅半

唔好浪費你既天分

我真係唔知講咩好

每次操腳都有新pr?

唔係講笑真係好勁

你年少無知姐

操到咁上下就會放棄長褲

goji 年三十收1800
初一/二休息
又可以偷懶

同我一樣，半年都4餅幾，但上身差。

4餅咪勁過文家浚

計返體重比佢勁好多

佢high bar 180

不過low bar 唔止啊

你幾重呀

睇佢ig low bar 10月唔係仲係175kg 5rm咩？

Around 200 左右

BW 2.5啦

之前佢玩 class 74kg 有2.7

88kg 右左

都好勁啦

我由減肌到回復6,7成功力已經失去太多，可能本身仲勁。

冇啦一減一定會跌

我自己仲未摸到自己可以去到幾多

大家繼續加油咁話啦

兩個高手
半年蹲4餅

真心想睇片

乜料啊 半年蹲四餅
會唔會太癲

平時我講野咁串，得罪好多巴打，冇謂啦。

憑片我可以原諒你

半日冇睇post 突然出左咁多練武奇才

想問下巴打們
你地練引體 點樣練上去？？？
有無咩方法可以練？
中環goji無引體果部機 得squat rack做引體
新手表示唔知點開始好

想問下 Myprotein

The Whey (桶裝)
Whey Protein (包裝)
Whey Protein Isolate (包裝) 有咩分別

我主要都淨係睇 Protein 含量
見三個有少少分別 (但唔大)
價錢就差好遠

想知有冇其他主要嘅分別
或者有冇必有因為 1 Scoop 多 2-4g Protein 畀多咁多錢

Thanks All

goji真係好on9 ，旺角冇史密夫，黃埔得單邊龍門架，而家你講先知中環冇引體上升機

btw巴打你可以用拉力帶幫你上

我呢d正常人，一年先兩餅半

催眠自己先

唔好比較唔好比較

玩左差唔多一年 個上胸玩到每邊30 1-3下
隻腳都係40 1-30 左右
隻腳係咪好撚廢 上胸就追到

1-3下左右

其實點解咁多排骨仔要飲粉
我見佢地飲多過練
搞到成間房都係陣朱古力味

支持睇片
操半年做到4餅唔講得小

哩個禮拜三項全部開始進步了，應該係食多左啲力開始黎料
但偏偏就起啲咁興起嘅period 先冇得操

過埋個年希望仲keep到個勢

有咩my protein 既零食係好食？想試下
買完whey差$100先有free shipping

又有練武奇材

追完po先知練武奇材有兩個 摺埋先

大家覺得我算唔算肥？

唔算

邊part要操練多啲？

不如你講下覺得自己邊一part唔使練多啲

認真答，全身

想問下平均每個禮拜去三日既話 每日既Routine應該點分好？ 一日腳 一日上半身 咁樣？ 同埋死肥仔除左飲食入手之外 有冇話食代餐/其他建議?

Bench press 做完上胸會唔會做做埋平胸？
定係應該2擇其1好

1. Push pull leg
2. 無，飲食係唯一簡單有效方法

有無人面對血壓高呢個問題
做GYM 又要食, 可以點面對

計左佢地半年蹲4餅

182/7=26星期左右

180kg/26星期

7kg/星期，姐係每次操腳個pr都多7kg

唔係講笑真係勁

我前期都可以每次都pr,去到3餅就唔得了

最直接，protein bar

之前有師兄講過有隻穀物bar，不過protein就會少啲

係方便不過1X蚊一條好肉赤

毒L無人回自推

所以做gym會窮

一係自己付出時間用10幾蚊自己去準備飯盒

一係就自己付出金錢用10幾蚊去買時間

大家都係相對姐

叫我做咩

康記開埋今日就放三日
今日仲唔落去操爆佢

想燒脂唔燒肌應該
隔日舉鐵 隔日1個鐘cardio
定
每日舉完鐵之後20-30分鐘cardio?

做完weight training 之後做Cardio

可以幫你減少乳酸積聚

第二日你OK嘅去做又得

其實做Cardio都係睇下點先方便自己啫

最緊要揀自己一個鍾意嘅方法( 游水又好行山又好)

* 記得飲食都做好控制啊

飲食重要過運動 如果想減脂的話

唔記得講 盡量令到自己心率維持喺60-80左右

二三頭進展好慢。。。有無人有心得

桶whey食左五份四先發現膠匙
on 職員玩整估

另外想問後膞點練
平時只會側平舉同肩推
學人彎腰咁舉但好似用左背力咁

我都係

cardio 做連續1小時好定兩次半小時好
我重訓完先做
以前沒時間做半小時好似效果好慢
而家情願做少d重訓 多少少時間cardio
現在急行跑步機40min
會不會一次一小時好d

其實所謂減脂 都係取決於你有冇Calorie Deficit

做多啲Cardio 自然容易製造Deficit

如果你好想好快減到嘅話我唔會阻止你，因為理論上做得越多就減得越快（Deficit越大呀嘛)

不過你減得越快就代表肌肉流失嘅機會就越大

咁當然如果你唔睇住你食嘢個部份都係冇用嘅

但係如果我哋睇返點解要做重訓：

基本上我哋都係想增加多啲肌肉，

令到我哋基礎代謝更加高，

每日可以燃燒更多嘅卡路里，

長遠黎計你都算幫你慢慢減脂嘅

我自己就好少做Cardio

因為我每次training around 1.5 hrs

我真係再承受唔到要拎

半個鐘至一個鐘出嚟做Cardio

我寧願每日自己限住自己起碼行一萬步以上算

但我真係減好慢
bf20去19用兩個月

大佬早晨

你唔可以當佢地吉bar開始加

可能第一次埋位就蹲兩餅

180-100 = 80
80/26 = 3kg/week

成條數都係痴撚線

Thanks

練半年就蹲四餅 仲要唔止一個人
我究竟練緊乜

唔好比較唔好比較....呢個世界有天才

我心諗點維持呀

講咁耐我都係好想睇片見識吓

你有冇認真睇要自己食幾多？

有冇嚴格去控制先？

食吉野家 老麥

4餅呢D睇完片都冇咩野
點講呢……
係好勁
不過你睇完佢蹲到四餅又會諗佢係唔係淨係練左半年

除非係接近/破紀錄果D我就會想睇下片

我期待緊自己

老麥都叫做有app 睇營養價值

吉野家呢？

myfitnesspal 好似有齊

最唔健康係屋企果餐
媽慣左落多油炒

我直頭想skip chest
留營養比手腳算

紅日無得操

放上YouTube 然後俾條link喺度

Gym 左1年蹲4餅

Bulking 最難克服就係放膽去食得多
平時有計開calorie/micro 真係過唔到自己果關，好驚bulk完齋肥/瘦唔翻
加上自己本身人矮腰粗，真唔瘦望落就肥
以前又肥過，好明減嘅辛苦。

有冇人可以屌醒我

依家clear bulk?

算係啦
不過就算我食得夠clean,我個體質都係一脹少少就冇晒線條（可能仲未夠肌肉量）啲線條一冇我就驚肥，跟住又唔敢食，一直loop,所以都好煩

以前係咪肥仔底？

係呀，不過中學有排練左長跑，變成了排骨仙
最後因爲唔中意跑步都係放棄左，開始有少少skinny所以就開始尖喇

聽日就初一冇 Gym 做啦

我以前嚴重肥胖接近痴肥，到而家雖然操大隻左但一食多就會漲得好快，d脂肪細胞多左就係多左，有時見到d人話咩食極唔肥唔大隻真係聽到我

岀發操第二課

講到我都覺自己口臭了

師兄點食法？

擺明博屌啦我

bear mode

Ching同我一模一樣

Push

之前都係靠麥皮 雞 飯 蕃薯 蛋白粉隊上去

點克服自己食多啲同怕肥嘅心理關口？

所以好多人以為我瘦底，其實唔係

跑到脂肪肌肉都冇晒要 bulk先最難其實，基於增脂快過增肌嘅原理，本身冇肌肉嘅人bulk起上黎一定會係肥多過乜

170cm 64.5kg 已經算正常身形啦, 比起肥閪, 瘦骨仙起步好架啦
做左4個月就期望有成績?

食操訓 3大項 你自問係咪做到足先

P記年初1-3 開幾點

問初四啦
一至三唔開

操我自覺都足 只係我毒撚一個人做我唔知應該有點樣progress
瞓就通常七八個鐘
食就真係冇控制過 做咗gym以來食多咗飯 好多時都多飯 蛋白質冇特別谷嚟食
係唔係冇食呢項就差好遠？

一個人操有咩問題

Btw 食至少起碼1lbs 1g嘅蛋白質

冇呀 不過如果有人一齊起步開始操咪知自己進度係唔係正常

新手最好就跟下啲program

做好啲個基礎之後都會易行啲

你話進度方面？新手空間好大

不過好嘅第一年都可能有機會増20-25磅lean mass

俾d玩比賽既fd屌完就諗法唔同左

好好 唔該晒 我即管搵吓

我引用用之前有個巴打(Heybro)嗰個先

可唔可以都屌下我

自爆下隻豬手先
新年食盡佢再慢慢減

pure開

過主啦你

大家準備好食年糕bulking未

我邊part需要操練？

有冇人知九龍灣德福p記 年初二開唔開

你覺得自己邊part唔需要操練？

我都唔知。以前我肥仔黎

夠喇，你唔係啱啱先po完炸咩？又黎

話說我買對啞鈴返屋企（未組裝）。真係畢生難忘
果時未做健身，要喺深水埗搭地鐵搬返去港島區，手都震埋。行廿步就抖一抖

點解好似覺得你已經講第二次咁樣

Full body workout 每次個半鐘？！
聽師兄講跟下program每次專注操1,2 part

Biceps Triceps 我做superset
每次操完大肌肉剩底ge時間就玩埋

食蛋白粉係因為日常飲食攝取量唔夠（1g/1lb)
如果日常攝取到係唔使食蛋白粉的

因為真係第二次
見佢post多次我咪覆多次

岩岩聽完鄭中基演唱會
鄭中基話杜先生黎緊想玩健美比賽

哪來的自信

唔知鄭中基9up定點
又冇話即時玩
可能係人生目標呢

杜汶澤自己都有講過

時空錯亂

個陣我問佢點解我一星期操成5 6日，次次個幾2個鐘都好似進步得咁慢咁，佢咪同我講操幾多日操幾多個鐘呢d基本野黎唔洗掛口邊，人地健美選手拼埋條命出去健身度，人地會唔會日日將時間掛口邊 ？ 明知有問題又唔去改咁同d mk仔操完野gym room舉完鐵照鏡飲粉有咩分別

然後我咪諗通自己明明都知個方法變大隻點解唔去做，人地個個玩健美上磅都一定會肥咪又係咁上，連第一步都唔去做真係唔好意思走去問人點解

新手一問
Gym 前and後
食野的碳水同蛋白質分別的比例要點？

每星期每一日操一part足夠？定密D好？（如隔三日再來）

如果5食奶粉 雞肉同蛋白 可以應付身體需要？

其實係一日攝取夠蛋白質定要餐餐都要有蛋白質先ok

可以嘅咪餐餐都有蛋白質
不過你一日攝取蛋白質個量夠嘅話
分幾多餐食,每餐食幾多 呢啲分別不大
不過其實新手黎講 唔使太執著呢啲細微位

而家跟stronglift, 由低上去, 102.5 squat 5x5, 105 deadlift 1x5, bench 57.5 5x5
(之前max 130 squat 5rm, 130 deadlift 5rm, bench 70 5rm, 不過難以去到合理休息時間5x5 + 好似爛form, 所以由低做起)
希望夏天上到squat 160 5x5, deadlift 160 5x5, bench 100 5x5
個目標合唔合理?

有無師兄有啲check到bodyfat既磅介紹

落街做尖開年

Bench 望落去比較難達到

如果有人sup嘅情況下keep到5組都10下左右，但冇就第三組fatigue ，到最後得返5下
咁應否將個重量調低返去自己都可以handle 10rm

唔通係傳說中嘅雙人健身?!

上次咁岩有巴打路過教一教、幫一幫，唔知係因為心理定果陣有食小食嘅影響

嗱，咁樣講其實好在乎你嘅目標

我自己觀察就見到有啲玩健美嘅就會咁樣做

咁我嘅理解就可能係佢哋想得到更多嘅volume / overload

不過如果你玩力嘅我就唔建議啦

最好就好好衡量下自己點樣去set個重量

你玩十下唔係用10RM計嘅 至少每組都留返一兩下空間比自己呀

仲有用1 RM 可能仲有一個誤差

就係可能test 1RM 嗰陣時動作唔標準

所以如果係咁嘅話我哋就會採取一個方法就係會拎嗰個重量嘅90%

我諗起杜汶澤(同埋沈浩峰一齊)蹲三餅段片

大家新春進步
繼續突破自己
要上磅上力都步步高升

其實點先知自己身體肌肉量足唔足?

肌肉重/體重比

就算肌肉百分比去到99%都係唔夠 都要繼續練架啦

我今日都諗住帶條阻力帶落公園拉

新年快樂
依幾日盡量放鬆啦

新手 玩左成身一個循環
開始掌握到啲姿勢肌肉發力 但係個背好似做極都無feel咁
但我明明諗住個組肌肉發力
不過join左間24小時gym room 人又少 想幾時做都得好撚爽

大家平時用開咩水樽沖奶粉
想換過隻 我用開個個冇格比我裝住啲粉

俾個hints你，無論做咩背既動作都盡可能挺起個胸黎做就一定有feel

我有挺胸 出力都感覺得到係背發力
但就係比胸腳手呢啲比無咁大酸痛

放得唔夠+收得唔夠

下次再試下先

試過操完背有酸痛 你試一次就唔會想痛

痛起上黎 搭車揸扶手都痛

前日操完腳 落巴士落樓梯都驚pk

我想痛都冇得痛

除左bc出既樽

二人深蹲

聽日去操Squat / Bench

呀澤都係練武奇材 jojo 有替身

都未認真bulk已經Body fat 20
不過體重冇乜點變

請問做gym嘅人點睇咖啡？

有冇益？加唔加奶？糖我係唔會加

Cut左一個月先減得0.5kg🤦🏼‍♂️不過力量keep住上升

朝早起身空肚飮清腸胃

我自己每次gym前都會飲過

Black coffee

Lean mass 有冇多先

背闊左少少 未得閒做inbody

D親戚個個都話我大隻左 成件事好high

但咖啡會令身體脫水，記住之後飲返多啲水

但啲健康網站話適量黑啡對個肝好

我飲二合一得唔得

D fd個個話我著左冬天衫同冇操過冇分別

瘦撚做左2個半月gym+飲gainer 先重左2kg係咪好少

keep住一星期3~4日gym

如果你只係追求果陣咖啡因去提升運動表現我唔會阻止⋯⋯
不過二合一/三合一果啲都係少飲好啲，啲奶精好冇益，又增膽固醇又致癌

飲gainer都重咁少
一係你就唔食飯，一係就操唔夠

計我話飲黑啡先係男人既浪漫

真
我都從來只飲齋啡

係咪寧願食多d飯食少d餸？
每次都操到個part冇哂力，再降重量玩到完全冇力先放棄

操果方面其他師兄經驗會豐富啲
瘦撚就食多啲飯（carbs) 蛋白質夠就ok了唔洗多

超級瘦撚都係飲gainer5個月9KG
Long way to go

巴打介唔介意分享下身高體重？
body fat有冇升左好多？

我就170 52>54
body fat 11%>12%

1米86 135磅到155
Body fat無度唔係好知

齋啡先可以飲到咖啡豆嘅香味

利申：每日起身都會自己沖嚟飲

我同你相反 紅色位置好有feel 黑圈位冇乜感覺
係咪我做錯左

利申:都係新手

細佬15歲想做gym

係咪年紀細唔會有成果，佢根本未成年 肌肉骨骼都未發展成熟。。。?
應唔應該支持佢去? 定等佢大個d先

我覺得個半鐘內都ok

幾高？
好似話太早做gym會矮
外國話16 17差唔多

Btw早d做gym你條撚都會發育大d

166cm 佢游開水 有翻少少肉地（肥肉在肚腩，但手臂幾粗下，真係二頭嚟 胸都有d）

重點係資助佢上gym嘅人係我 肉赤

可以先去公園操下先 唔洗錢住, 再另外買DUMBBELL

都冇點見過16歲以下嘅人係成日肌肉bulk曬，
係身體發育問題定係純粹冇後生仔會認真操 ?

16 歲以下一係去玩揮霍青春
一係讀完書都冇時間做 Gym
二來冇咁多時間研究或者跟實 Program 操

紅色位其實我都好有feel
但黑色真係未試過
我都仲等緊人答我

冇記錯呢個14歲開始玩啊

飲完monster 操真係起級正！

真係拜一拜先

我14歲都識去玩就好

14歲仲玩緊online game

覺得 14 歲肯持之以恆去掂已經好勁
仲要 14 歲識點操真係

咁細玩唔係咩大問題 kofgym 有條片有講
我覺得最緊要係由輕做起 做好姿勢 咁慢慢做落去都唔太怕 我十六歲開始做初頭做太重又錯動作傷過條腰 如果得佢一個去做 又唔識都幾危險下

細細個自己去做

有能力嘅梗係最好跟教練啦

呀哥有無玩 ？ 未必教練嘅 大個少少識多啲人自然揾到啲健身朋友

教練真係好撚貴 咁玩法負擔唔黎

發育時期唔同我地呀

好驚影響到佢生長

我做耐左反而仲高左 無玩其他運動好耐

十八歲咋我

我powerlifting 遲啲諗住有興趣玩weightlifting

我20

之前父子檔都見過

Same

係咪冇介紹錯呢

其實唔會影響到身高既
不過要時刻留意佢重量同姿勢
因為始終骨架未成熟

今日公園阻力帶初體驗，原來阻力帶都可以操得好甘
Btw想講好耐冇做過body weight ，今次做翻發覺啲感受度高左好多，可能係做多左重訓嘅工勞

豬年第一舉
OHP 50kg 4x9

deadlift個陣屎忽幾高先係合適

前排想瘦大脾同core 之後瘋狂操完再跑步 只喺操到瘦左 但再瘦落去好似冇意義 依家反而想認真操hip back core
應該點set program俾自己好
有冇人可以俾啲建議我

勁
OHP 好難進步

企定坐？

企既話我會將安全bar 較高d,令我每一下都係新既一下

點解唔hold係upper chest

企
每下都rack番落自己鎖骨位 好似做front squat咁
好難唔係新一下 同埋都無需要整安全bar

較高啲咁就唔係full range啦

唔做full range餅半都做到

三日冇操

多勁人

無咩program係focus 一個部位架喎

人人不同架哇？

true
最撚難升

二頭彎舉好似成年都冇升到

呢幾日無尖做 但係個身仲痛緊

小弟舉緊吉bar

有時想練雙手都係ez bar +每邊十磅已經夠玩

感受度最緊要

我知我廢 都係收皮先

兩年來第一次停超過三日
感覺成個人好頹好失落

二頭果支ez係幾磅？

上次旅程試過5日

杜生前晚唱歌唔記歌詞

睇暴龍哥？

yes 有內部飛坐得好前好爽

有時完全休息下full body recovery 都好

肌肉量多左，個人重左，照計做push-up應該比以前做得更輕鬆

bulking 緊拜年
俾人話脹左好多
應該點算好。係咪應該cut
好矛盾啊

我都比人話咁大個屎忽
屌

上面又有人話冬天着咗衫之後唔覺身形有分別
好簡單 因為着咗厚衫睇唔出體脂率

同埋想問一句脹係唔係等於肥先
因為有啲人唔鍾意大隻 鍾意鋼條型
前提係你着咗衫之後個肚唔係好凸嘅話
而且如果大家嘅審美標準唔同...

有冇師兄知聽日德福p記有冇開

仲未擺脫到外界雜音？
我從來唔會理其他人點睇點講，我既身體我既運動我既事，關佢差事咩

試下館長飲果隻JYM
pre workout排名第一
BC, The store hk都有賣
300mg caffeine per serving
飲完bp多10lbs

初一至初三的日子

玩完腳仔起碼痛兩三日
想練密啲都唔得

差唔多有半年操完腳一定酸三四日
去到最近一個幾月先做到三日操一次腳

冇，全線禮拜五先開。

OHP半餅多啲 5x5
Bench press啱啱好一餅5x5 個比例啱唔啱

可能以前有跑開步，好少痛咁耐

最多應該係夜晚

至少Bench 嘅50%啦

你話你有去 但係我應該未見過你

咁你師傅係邊個

多咗啲啲

一個二個都有師傅
我連做gym嘅朋友都無 表示葡萄

不過認真 Terry真係幾勁

唔開名啦 知唔知都無所謂

有名你叫 terry strong喎

有無旺角goji操開既師兄
想問果度有無引體機 唔該

Terry gor勁阿，我都有揾佢上過堂

聽日想練背但冇gymroom開
屋企有對50磅既啞鈴同樓下公園有引體bar
應該點練好

淨係引體拉翻十令廿set都夠你死啦

前提要做得標準

邊做到咁多組
我諗做4組x8下已經夠

其實一個人點食到265g 蛋白質
早既大概有18g
午餐同晚餐食大快活雞胸飯 24g x2
18+24+24=66
一半都唔夠 如果要飲shake我未要飲幾杯先夠數 ？
晏晝一杯 操完一杯 訓前一杯咁飲？
都係得138g 265g點食得夠呀

你幾重

利申新手啲數字上網用計算機禁
184高 90kg

好撚難學識點食野

邊使食咁多
首先啦 人地食體重lbs x 1至1.2 gram嘅蛋白質主要原因係因為肌肉多 同埋目標係cut 食多啲蛋白質有效防止肌肉流失

我assume你新手肌肉量少 啲體重大部份都係脂肪 食體重x1 gram蛋白質已經好多好多 如果目標係增肌嘅話x0.8已經足夠

同埋無人叫你早午晚都出街食 自己煮蛋白質抵玩好多

大快活雞胸飯點會得24g protein

有冇巴打知道P記幾時開

自己上去爬文啦

原來有人講左 自膠先

三餐太少了
#2 二樓有how about eat more fking food !!

每餐至少有40g protein 就最好啦

麥維他消化餅隨身袋做小食

仆街新年肥返d

而家跟緊上條條link個program train,想問有冇邊個d program係大家推介

52 sets

你依家跟緊你有咩感覺

今日P記係咪全線唔開

想請教各位我upper trap著衫比其他位顯眼，點樣調整翻訓練？咩位練多啲睇落會平衡啲咁
當然我都留意平時練有冇唔覺意shrug左既。

平時program:
Back day:
1. barbell row/t-bar row 5 sets
2. rack pull 2 sets
3. lat pulldown overhand 4 sets
4. lat pulldown underhand 4 sets
5. cable row neutral grip 4 sets
6. lat cable pushdown 3 sets
7. facepull 2 sets
8. incline prone-Y 1 set

leg day (只列有關動作):
conventional DL 5 sets

感謝

你應該要操多d背，推胸玩住機先。

行緊PPL deadlift應該放係邊日做？

我放係背果日 第一個動作

終於病好加有gym做
病一星期輕左3kg
無左3個月進度

好， 試下先 而家一星期都盡量操三日背

豬年第一舉做六角架deadlift 破左pb

P記唔開3日，哩道即刻靜左好多

屌你老母 聽日操爆佢
利申大學gym

希望聽日p記唔好爆棚

聽日操腳

抖足四五日冇做
諗緊聽日洗唔洗黎個全身訓練warm up

熱夠身四五日算得咩
最多做多兩set warmup 跟住就大操

收工，準備落公園拉引身

做左

未試過咁多日冇做
感覺好新鮮

成日一去旅行/翻鄉下就冇得做嫁啦

冇做尖幾日即刻冇咁想打飛機
老了

相反 連打左幾日
呢排食勁多又冇做運動即刻漲返一個碼

抖一抖打J硬到仆街

想問下大家用db做bp個陣
做得重既話會點setup?
拎住兩舊重野點先可以夾好個背？
另外想問db pull over練上胸個陣夾唔夾背？

有無人今日頂唔順去左大角咀康文操
有個師兄玩胸又玩背 個身型好倒三角好靚

咁撚多rack, 又咁撚多圓餅

叫佢地黎p記參觀下就知佢地果d gym根本好正

其實你要做既係沉肩鎖背，而唔係刻意用力夾實個背，d人叫你夾背係因為沉肩鎖背呢個動作會間接令你個背好似夾實左咁，但你去刻意將個背用力去夾就反而會令你個力分散左，要注意應該係個膊唔好縮，縮膊個背就肯定鬆

康文有開架原來

得幾間有開 大角咀 石硤尾都有開

下年再睇 聽日p記都開

點解做完gym, 個心仲想打j
好想戒j

做gym其中一個好處就係加強性能力，你走去介J

放大髀
跟住向後躺等db重心落手度
交叉小腿夾肩胛骨
夾完腳放返落地下
1999

但就係拎住兩舊重野就做唔好個姿勢
無咁好feel

交叉小腿？？

有冇試果用輕少少熱身拎feel先？同埋加重左通常個胸就會沉左冇挺，你挺返起個胸可能會易拎feel d

stabilize

Red bull係咪都得

冇飲過牛，同埋聽人講話唔好飲，廢事試
可能飲順左怪獸會試嘅

Btw你地幾耐左右會飲一次哩啲野？
驚飲得太密好易飲到個人慣左

真係好攰 但又好想操先飲

如果你地因爲太晏食飯而搞到第朝個肚好滯，你地會點解決

做番gym成個人爽哂

尋日操背
做左pull up機 10x4
rack pull 10x4
lat pull down 10x4
seated row 10x4

今朝起身背闊好痛
但中間打直果兩舊肉就無乜feel
係咪因爲我挺胸唔夠 無夾到最盡？
定我做既動作唔夠 activate唔到最中間既肌肉

又上返76.4kg

好想減脂肪
想請教各位我應該操肌跑步分開做？定係每次操完跑返半個鐘好？
成日飛釘同小小肚腩好尷尬

飲食有冇控制好啊？

*邊個話你知低體脂率就唔會飛釘

依家慢慢控制緊 起碼糖份同飯都食少咗
體脂低都飛釘？
不過我個胸係有少少脂肪，同埋個肚腩仔

我唔想貼圖啊屌

唔想呢度變咗Gay post

唔洗貼
因為一直好少做帶氧／跑步
所以依家諗住跑步睇下可唔可以效果好d
但唔知應該要操完跑定係要分開兩日黎做

減脂我覺得做HIIT效率好D, 跑步係FOR心肺功能

一出門口就見到啲咁嘅嘢

推

myprotein 66% off 今日最後，有冇人夾單 over$500免運費。

我做HIIT成日都跟唔到，諗住由跑步開始慢慢練上去

認真一問 大家操胸會唔會好pump 做flat bench incline個陣？ 我做極都好難pump 反而做其他位就會易pump 胸好難feel到漲晒 有冇啲咩方法

飛一餐，跟住下一餐食多啲

原本幾多？

75.5

1kg姐
痾篤屎冇左啦

講開又講今朝真係好似冇屙屎

點解大家好似好易重咁既，我新手平均一個月只係重到1kg（依家仲未夠60kg)
度過肌肉圍度有增加，力量有增加，但體重上升唔明顯

係咪都係食得唔夠？有睇住tdee食同用myfitnesspal 計住營養

1日4-5餐，每星期操6日，日飲500ml奶（朋友送左罐whey protein 未開始飲）

我係咪有咩地方做錯左

發覺食番薯取代飲mass gainer係理想好多，起碼係健康食物，又多carbs，gainer啲carbs全部靠糖

過年前73
過年後74.8

Same here

4-5餐唔夠就食夠6-8餐

今日開始去春茗應酬
完全唔敢上磅

有冇師兄知點解我練背練到淨係識厚唔識闊？

我係整體地變厚，但唔闊

想闊可以做闊手引體上升

呢個叫斜方，係推同拉既動作都好容易借力既肌肉
教你細佬要沉肩咁推就唔好太針對呢舊肌肉

做完leg press先去squat
差啲想暈低

巴打們
請問creatine monohydrate loading係咁肚屙係咪正常
星期一開始飲
呢幾日都有肚屙

一粒鐘做300下引體算咩水平

今日開始cut

我load咗兩個禮拜 都有幾次肚痾喎 唔知關唔關事

我想問咁多位師兄，重訓後可唔可以做帶氧（踩單車機etc.)，咁樣成效好唔好?

目標想降少少體脂，同時保持到肌肉量
但又抽唔到多一日出黎練帶氧

想問以上提出方法能唔能夠達成目標

勁過一個鐘做299下，但係渣過一個鐘做301下

難得一見嘅奇才

新年後體重會報區（歡迎報數）
我先：1kg up

我都load過幾日 後尾去到第3日feel到唔多對路就停咗無load 最後痾足兩星期

後尾請教過一位師兄 佢話有d人身體唔適合loading, keep返每日食一定份量好過

打和！

減脂係靠食嘢唔係靠帶氧，帶氧嘅價值係練個心臟，增加血液循環，增加新陣代謝，令啲肌肉有更好狀態

唔該師兄，但飲食方面，係咪要自己準備先可以食得clean啲
降低糖份攝取容易做到，但油同鹽好難斷（成日街外用餐 ）

已經完美

街外用餐要花少少時間摸索，有啲地方可以叫扒飯再走汁，纖維要額外搵菜食，最好係沙律，好過油菜

諗起早兩日有人講白色monster

唔該晒師兄你，咁有心解答我

啱啱又食左碟煎蘿蔔糕

叫油菜走油
另外大家樂大快活美心啲嘢ok的，少飯汁另上，扒自己去皮再抹走油，有時候肚餓係假實際係口渴

同埋油唔洗斷，係適當份量，不過街外 中餐既油避得就避。真係餓既食烚蛋蘋果etc

屋企勁多零食同年糕
我見到啲金莎對住我笑

從實招來，食左幾多cheat food?

多到Uncountable
又食又飲 淨重2kg都感謝豬

同埋個胃會有d脹脹到
早知買hcl唔慳錢

雖然有啲仆街，但聽到有人陪自己cheat個心即刻涼晒

係 同返學遲到一個道理

有無師兄識點練握力 次次操背操到咁上下隻手已經拎唔到條BAR 但個背係仲有力

做輕d

farmer walk

請問邊度仲有 Optimum Nutrition 金裝, 300蚊頭賣? 之前上環?

握力唔夠而用拉背帶
會令握力更加追唔到
一般黎講日子耐左就會發現前臂攰先過背既問題會消失
同埋要feel到用力既係背
用肘去帶隻手落去
前臂攰得快好可能係feel個背唔應
結果由前臂做左代償發力

練握力or要背感應強d？
我係過來人
之前練前臂練得多 粗晒 宜家追唔返二三頭 搞到好肉酸

我都唔小心做多左幾下掌上壓
宜家心口太大 其他位追唔番 好核突

改名了 唔再叫CJS
呢排front squat同ohp上上地癮

Db incline press係唔係正常可以做重過db seated shoulder press?
一直兩個都係推同一重量

英文唔好，佢地鬧戰定咩

唔係罵戰啦
jeremy話過唔再比賽
而sadik又番番黎玩mens physique
jeremy個post意思係大概話sadik引緊佢比多最後一次咁上下

岩岩join 左pure 10 days free trial 好期待

慘慘豬

巴打們有無拉筋運動嘅片/流程

搵咗YouTube嗰啲20mins拉筋 我太硬 好多都拉唔到

dynamic定static stretching?
btw健身前要熱身

我睇依條片 要壓腿嘅動作好多都痛到仆街

操完小腿
肌肉撕裂之後搽咗啲按摩膏
而家好撚痛

我有好耐冇操過小腿
之前都有試過呢種痛楚
我想問有冇快啲復元嘅方法

救命，我斜方同上身完全唔夠肉幫我頂起支巴
搞到squat 唔重，點算

濕鳩p記連條護頸包膠都收埋左

squat幾多？
一係一齊玩front squat

我果邊得屎密夫，蹲到幾多都冇乜參考價值

做之前做dynamic

做完之後做Static

得閒嘅話夜晚就會做全身嘅Static Stretching

衰啲講句 都唔預你蹲到重啦
你頂得起吉bar就代表你斜方夠大比你頂啦其實
唔夠力頂起枝bar好多時係你個core唔夠力

3kg up

每次玩完high bar 都會有啲皮甩咗

吉巴就實頂得起，試過頂到一餅囉
但一過餅半就一定要落膠，好撚痛

尋日操胸，今日胸肌痛之餘，背肌都酸痛

上網有人話操胸會用到背部的抗拮肌，所以背酸係正常現象，亦有人話係因為臥推姿勢唔好造成

有無師兄可以解答下

（尋日係新年後復操，前幾日都無操過背）

想問下巴打本 小弟玩左健身大半年 明顯胸肌硬左好多 因為本身肥 想做gym黎減
但有幾個問題
1) 維持左個磅數以經4個幾月 一直落唔到磅(由230減到200)

2)胸肌硬左 做開夾胸肌 但下胸好軟

3)手臂只有舉重時會見肌肉 平時好似肥膏咁

求解

可能我講得衰，唔係頂唔起，係頂住好痛
蹲到斜方頂唔順都未到腳

慢慢上啦 唔重咪唔重囉
蹲多啲就穩架啦

其實你咁樣講個上背偏向比較弱

真男人係唔需要用套架

因為你體脂仲係高
建議你一係做帶氧減下脂先，
一係就比啲耐性，從飲食入手，一路gym住上

係推嗰陣時背肌會負責幫你穩定個重量

所以背肌絕對係份幫

我發現新年之後好多都喺度問點減肥點減肥

爸爸唔好唔要我

係，所以我先話上身比例跟唔到下身
上半身根本唔夠肉support我做下半身嘅動作

新一年，又係新的我

有冇諗過加強返

個背弱會影響埋其他動作( 如果你有玩開big3)

係我都覺 但去左平台期 一直減唔落

其實減左成年 但減左30幾後 減唔落

有呀，但係點都好似追唔到咁
我係行開ppl嘅，難道真係要減一日腳？

我腳就真係比較有力（以前操過跆拳，又跑步）
反而好少操上身，一開始接觸健身都已經發覺上下半身做嘅重量比例差好遠（唔係講重量，係比例，我都知腳一定做得重過上半身）

我玩左咁耐都未試過俾枝bar壓住既feel

我覺得你有依個feel，會唔會係你放錯位，或者冇夾背？

你行緊嗰個ppl 有冇得望吓？

可能佢個背比較弱，未必夾得緊啦

Esp, 通常如果下斜方同中斜方弱嘅話

其實我已經答左你

減肥除左飲食就係運動，唔會有粒仙丹比你一食就可以突破平台

我夾完個斜方都仲係唔夠肉，支巴成日un到骨

新手階段仲未跟program, 純粹係用ppl mode嘅操，冇特別。

邊個話俾你知新手唔可以跟Program

自己隨心重有機會undertrained 啦

我意思係你會點樣安排你點樣操

Bench press我都唔係好漲
個人感覺最漲係滑輪飛鳥

肩前旋問題可以做咩動作改善

想問大家做bench漲唔漲 點樣搵到充血既感覺 做push up會漲 隻手冇用力

因為諗住有左個底，識得捉到肌肉嘅感受度，同對基本動作嘅要求熟少少先跟program ，費事亂黎晒左個program

我push就通常分一日推巴一日推db,巴果日就會推重啲，db就推下數為主，胸做4-5個動作，跟住2個動作練三頭

Pull就分一日集中從上至下拉，一日從下至上拉，都係4個動作背，2個二頭+2個後膊

Leg我就會推左膊先，通常做2個動作(前中膊)，跟住腳就4-5個動作

另外為左加強個膊有做埋lateral raise every day

不如咁樣講，每一個program都有唔同嘅目標。

新手需要嘅program，通常都係主要集中喺Build mass 同練Technique 。

所以Rep range 都會偏at least 5 reps 及3 sets。

因為冇一個穩打穩扎嘅根基，你之後嘅路會好難行。

至於你話自己安排program:

1.留意番最好做到progressive loading(每一個禮拜都可能會加重/下數/組數）

2.有冇部份動作要針對返自己嘅弱項

背肌弱: DB shrugs / Bent over Row / Pull up/ DB mid row / Cable Back fly......

3. 輔助動作至少連續做足一個月先好轉

驟眼望落去都好似正正常常 平均每日應該都有21-30組。

我自己就好少用PPL 因為我真係冇乜時間操

我操四日通常都係玩Upper/ Lower 或 Main lift based

多謝你意見先
1，2，3點都有做呀，不過諗緊係咪真係要減一日腳好，但減左一日腳果日又唔知做乜

至於program 就諗住自己玩多排先跟，始終對健身仲未有太多認識

Rest/Pull/Push/Pull/Leg/Push/Pull/Rest

如果你係六日嘅咁樣行都正常

Day1 Pull(Light)
Day2 Push (Medium)
Day3 Pull ( Heavy)
Day4 Leg (Medium)
Day5 Push (Light)
Day6 Pull (Medium)

或者你咁樣分布啦 我都係經驗之談

三日操背
聽落仲辛苦過操腳，不過有得諗喎

斜方唔夠

咁你話你個背追唔到

唔操多啲點樣強

新年後輕左近2KG
我d肌肉呀

我重咗成3kg, weekend凖備fast cutting

之前有食開大快活個南瓜汁薏米雞胸飯
好正

想問下廋底如果要飲係咪應該飲增重粉？
177cm 55kg 成條柴咁

瘦

想問下各位點睇深蹲臥推同硬舉既難度

新手果時覺得 臥推最易，深蹲其次，硬舉最難

依家想做得好少少，覺得
硬舉最易，臥推其次，深蹲最難

硬拉

深蹲

卧推最難

忽然想問多樣野，如果我跟你個玩法，腳嘅訓練量會唔會好唔夠？（一個禮拜得翻16-20set)

又唔係淨跌肌肉...
輕左2kg都起碼仲有部分會係脂肪
只可以咁安慰下你

我都覺，始終硬拉係natural motion掛
Bench press最難

唔記得補充返 依家都係新手
只條技術上好左少少少既新手
肌力就有排都仲係新手

不要再說了

係咪冇辦法食多幾餐先
gainer其實都只係超高卡路里去令你增重咁解

因為個作息定時好難食足咁多餐同埋好夠營養咁食先諗gainer.
但係gainer 好似好易肥？

Pull Day 可以加DL/ RDL

或

Day6 變Pull+ Legs

不過呢一日嘅Leg 主要係做accessories:

RDL/ Front Squat/ Lunges/ Bulgarian Squat/ Leg press ........

你本身瘦
想食增重粉上得磅
體脂會升就唔出奇
但你既然瘦
肥d唔驚啦

大家deadlift擺leg day定pull/back day?

有冇gainer 推薦
想易入口啲

Dymatize隻super mass gainer

飲緊 vanilla

師傅明白了

師兄飲完覺得點.

做完biceps好鬼痛
手都伸唔直
岩岩碌完foam roller嗰刻好啲
但過一陣又伸唔返直
可以點做

其實最緊要都係容易入口 不過你預咗gainer多數潔過whey 落多小小水溝淡小小 我個人比較接受到vanilla隻味多過chocolate

食多d蛋白質，訓多d覺

有無拉筋吖
拉下筋 唞下過兩日就無事啦

pull啦

我覺得加 pull up everyday 都夠，照舊pplppl。1同2可能差好差， 但操耐啲11 同12感覺就差唔多了。不過只係個人諗法未必啱你

咩係11同12？get唔到

哩排唔知做乜，胃口大左好多
日日都食多過目標幾百卡
但值得慶幸嘅係每次嘅操練重量都有得上

一方面好開心力量上左，但一方面又好擔心over咁多會上脂>上肌

個比例，即係上下身都強左咁依家個difference 就冇咁大了

Tyler 岩岩推左個160kg 體重81kg

點解完全大隻唔到 好似零0成效 關唔關我脂肪太多事 但我好就算肥都只會個肚腩大小小 但手個d位唔會漲

好多語癌

我都做完好痛
但痛完又唔識生長
好灰心

近排岩岩開始飲gainer, 飲左2星期, 發覺容易急屎左，日日都痾2-3次，但又唔係肚痛痾爛屎個隻，咁係咪要照飲落去，定轉粉試下

sorry 我意思點解操黎操去都大隻唔到 會唔會因為我太多脂肪 同埋我就算肥左都只會係肚腩大 但手個d位唔會大左

近排想增磅，因為個人好瘦，應該關本身瘦底加腸胃唔多好，所以就想買gainer 飲

因為身體儲存脂肪有先後次序
男性個肚係最優先，如果你可以肥到3x %bodyfat 唔止手，連手指都會肥埋，我就係成功既例子。

但係脂肪同肌肉冇直接關係，肌肉係你操咩位就咩位會有成長

進步既鐵三角係 食。操。訓
大隻唔到首先審視自己邊個環節出問題

原來deadlift做sumo定conventional係有數計

點計？身高股骨我都覺得有得計，但係臗同股骨個接駁形式點計？

你又來了

做咩喎

9:37教點計

Btw條女

動作唔啱定點？

幾日唔埋就黎一次
你悶唔悶啲

係呀屌 我都係咁呀!

有時有啲野雖然知都係忍唔住鳩up下

始終未試過嘅野就好易不安

係咪好多巴絲都係physical

佢地想一拳打死你

今日多左好多新手問題，可以起我底睇FAQ先問

Sorry lo
以後唔講咁多了

咁多位巴打平時玩膊係點玩？

上個月開始開發個膊，由2kg玩到5kg，但都係用低重量多次數，20，15，12，8咁樣。如果想個膊大得快d，係咪應該玩8下用mid heavy weight？

熱身唔夠就搏重

想買對可調節dumbbell, 唔想淘寶嘅話巴打們有無推介?
上fitwhilehome買有冇伏 ?

要大一定要唔好借力
所以輕重量做起

我用db 4x15 再用cable飛4x15
一個星期兩次 放pushday

Rear delt 一樣db 4x15 再 cable crossover 4x15
另一日就db 4x15 再加face pull4x15
放係pull day

我加重量時第一個動作先4x10
每星期再加1至2下直到做到15下再換第二動作慢慢加重量
效果十分良好

冬天熱身5至10分鐘都唔使諗

膊頭嘅話重至輕都要玩
我自己推膊會偏向玩重少少
飛膊之類就會玩輕啲 做多下數 慢慢感受個膊頭發力

膊王

ohp之鬼

做咗7－8個月終於減咗8% fat
雖然進度緩慢 但都幾開心

最緊要肌肉量冇乜點跌

輕輕升咗少少

我4個月減4%
希望仲keep到每月1%

肌肉屋企個磅顯示永遠一樣
都唔知有無進步
長期49-50%

想問一桶on whey 5lb 平均食到幾耐
我食左兩個月仲有
平均一日 一至兩杯

係荃p bulk到成個波咁就係我

一個月收皮

佢有寫食到幾多次架喎

73次
但好似食極都仲有

荃p 有個緊身褲阿叔
大份到見佢行路都好辛苦咁

小弟19歳咋

慘，十九歲就咁既樣

沙田幾時開間24 gym

其實廿唔廿四無所謂 反正我唔會半夜去
但唔該多rack少人

你係rounded scoop定flat scoop

借問有冇機會可以回溯番以前bf幾多
最高峰120kg. 176cm
冇仼何運動
想J吓自己

有無人近排有去BC shop 買野？ 佢$1000有個福袋送 想知送咩

男性168cm高，本身約55kg重，身型瘦底但係有少少肚腩
想問點減肚腩

近幾個月開始做多左運動，每星期都有2~3日做半小時以上運動
假日可能行山遠足，weekdays係屋企踩單車
開始做gym，大多數日子(肌肉無痛既話)都有sit-up/push up
特別係sit-up，腰部貼地 但盡量提起上半身個種 我都有做
至於食飯，我每餐都係半碗飯就算，刻意食得少D飯，餐飲用代糖唔用砂糖

依家腹部已經有少少王字紋
但係下腹部依然有少少突出
係肚臍周圍度belly fat thickness 依然大約有1.5cm
呢個thickness好似由頭到尾無咩大變過

請問我應該點調整？
係咪運動量不足？定係gym量不足？定係飲食不夠好？

flat

等緊squat rack
估唔到佢成十幾組 。。。 又冇變化式又冇加減重

5kg食咗幾乎成年
一個禮拜都唔知有無三杯

如果喺香港連續霸住個squat rack成粒鐘會唔會阻撚住人？
而家我喺外國做因為squat rack夠多，十幾個，我幾乎所有嘢都喺個squat rack到做，霸住成粒鐘都冇所謂
喺香港有冇邊間gym啲squat rack多到可以咁做而唔阻住人？

會 香港gym通常等一個rack 上面位巴打都等人做十幾組
上次見到個師兄做10x10

我喺呢到squat, bench, ohp呢堆全部喺rack到做, 每樣5x5未計warmup, 仲要可能每set之間抖3分鐘, 想像唔到點樣喺香港做到

1kg down

仆街好似lower back又開始打柴

摺得埋黎講第二張果隻設計已經係最穩陣嘅設計 , 不過果隻有第二代版本 , 感覺會好少少

一定係肌肉

香港gym 好多得1/2個squat rack

一個月做深蹲由吉bar 去到加60lb
應該仲有進步

而家加左60lb都可以做到12下4組

做gym整親？
咩動作

我係有時用啞鈴推胸
推完坐起身有時整親

Overhead press 40kg 5x5最後一兩下用咗下背力
跟住之後可能又攰，deadlift好似爛爛哋form
而家第二日企直啲都覺陰陰痛

Lower back真係要小心 lower back會連累全身 波及埋glute hamstrung

前兩星期dl 整傷左 睇左幾次physio 依家仲未好返

各位師兄玩左幾耐健身？小弟初來報到

你個名

有無Ching join過或者知道snap fitness個價位係點
想p記完就轉

想問下關於硬舉既問題

做傳統硬舉個陣前臀唔夠力同心跳氣喘

做羅馬尼亞硬舉個陣就前臂唔夠力同後背會攰(唔痛)

想問下應該KEEP住做邊隻硬舉好

定係放棄做硬舉等力量同心肺好D再做

今日seated dumbbell shoulder press進步左 做到3x12 12 10 五十磅每邊 之前得頭兩組做到50磅10下以上

有冇ching係荃灣go24做開

有好多

有冇人分享下快靚正既健身菜單？

一倍
你個膊大唔大

我覺得我後膊練得比較好 大就唔算大啦

why not both
練野係攰係辛苦架啦
輕鬆嘅話練黎做乜

想知前臀係邊，又想知邊忽背唔係後背

ching玩左幾耐？ 各方面練成點先？
講講先啦

琴日對腳都仲酸緊，但已經到pull day要做DL, 格硬砌結果都係做唔重

巴打是咪假膠，未試過做gym冇心跳同氣喘，大佬做緊運動氣都唔喘下做黎做乜 同埋就係唔夠力先要練， 我天生神力洗撚練咩

係咪覆錯人

覆緊最頂順手qoute 埋咁解

冇心跳入左院

有冇巴打試過傷二頭 抖咗幾耐？

我二頭冇受傷過

不過左手手腕就曾經受傷

手腕應該都要抖一排？

出發拉270lbs 5x8

希望可以完成

一個月不過冇停操

我係痛到唔敢練

直入殮房啦

我嗰陣重做到Hammer curl

輕鬆乎？

成功完成

不過好撚攰

自己睇返自己拉到最後嗰組都開始有代償

想請教下各位師兄
最近轉咗練5日
胸 背 腳 膊 手 rest day x2
我用Back day一開始做deadlift
但到咗第二日個hamstring 就好攰又痛 操唔到
想問係咪應該轉programme 定係有咩解決方法

調下啲次序未得囉

背之後一定要腳嫁咩

巴打們有冇用開BELT有介紹
幾年前係BC Shop買個條爛爛地

bro spilt

Budget?

$1000內

如果想要支撐好嘅話 健力腰帶一定係最好嘅選擇

Team joined 嗰個大概650左右 （快扣 10mm）

外國買唔係唔得 只不過運費都佔咗你差唔多300以上

感謝巴打

如果外國買我自己例子(Pioneer)

650+450(Shipping)

不過勝在可以customise

你自己可以望下其他牌子例如：

SBD/ Inzer/ Rogue/ Titan ....

呢排都諗緊買番條belt
諗緊好唔好買舉重個啲試下先 反正自己無打算玩健力比賽 同操左咁耐都慣左唔用belt
睇緊RDX同eleiko
健力個啲起碼雙倍價錢

各位巴打平台期點突破
我個人68kg 負重加咗幾次磅 個人都係68kg
剩係會睇落漲咗少少 但磅數冇郁過

Raw forever

我之前66 卡左一年 （skip leg day)
之後開始操腳就兩個月上到71
依家行6 day push pull leg 就穩升

其實好好奇係咪玩舉重好多都用藥
強如tyler(81kg) high bar先追緊210 我當佢蹲到230
睇好多日本玩舉重嘅ig
例如日本國家隊m.kon_chan 比賽69kg catergory
我當佢training weight 75kg 比佢有80kg
1RM 240kg
另一個 weight_81kg
training weight應該重tyler少少
1RM 251kg
WTF

m.kon_chan High bar Squat 200kg 9 reps

但係關於用藥呢個指控我就有少少保留

始終唔可以排除佢哋細細個已經開始訓練

根基打得好都有可能去到呢個領域掛

睇好多大學生甚至中學都蹲得好鬼重
可能真係由細玩到大
同埋日本部活訓練有系統好多
香港放學剩係得補習讀書

玩左7個月啦

背、手臂、2頭有好明顯大隻左。
胸就沒明顯進步，最近發現之前練既動作做得唔啱，用手臂力多過胸😢😢

如果玩5日 最好嘅選擇係咪bro split

對於新手應該係掛（尤其係肌肉量嚴重不足嗰啲）

冇話新唔新手，大把勁人都人都係bro split. E.g. Kai Greene, Phil Heath, arnold schwarzenegger

加油

咁你慢慢啦

你所講嗰啲人全部都勁落juice 你仲要拎佢哋同天然健身者比較

我自己5日就係
PUSH
PULL
LEG
抖
UPPER BODY
LOWER BODY
抖

笑而不語

勸你唔好用呢D人作參考, 普通人既基因, 時間, 心理質素, 資源, 都唔可以同呢D人比較. 仲未講到用藥既分別.

咁師兄將big 3放喺邊幾日

但係Tyler low bar重過high bar
舉重個個都玩high bar

所以我咪用tyler high bar黎比較
仲計多左佢囉

支持你一日操五個鐘二頭再一路飲bcaa
你都有機會追到佢地

我覺得舉重唔多唔少都有
因為個舞台大好多
過往案例都好多

又Bcaa 事主從此消失左

我自己習慣PPL呢三日係分別玩BIG3同大重量
而之後兩日會玩輕D去增加感受度

如果我自己玩就應該會：

Pull/ Push/ Legs

因為感覺上DL 之後嗰日就Squat

Lower back. 好似唔係好得

好耐無拉過普通DL
宜家做親都係leg day: back squat>front squat>RDL

agree

我係legs push pull 四操三

感謝樓上幾位師兄
祝大家越操越壯

Sorry手誤
慣左順口講PUSH PULL LEG
我都係PULL>PUSH>LEG
順便避開星期一國際操胸日

殊途同歸
有心操deadlift 同squat 既人都會覺得push pull leg 係有d問題
好自然會用push day黎隔開legs day 同pull day

因人而異架姐
tyler隔日squat同deadlift添
禮拜日先抖

健力既Program應該會唔同?

不過如果你目標唔係健力嘅話
講真無一個動作係必做
想練腳肌肉嘅話大把動作可以代替深蹲

Programming 嘅技術姐

兩日都玩重嘅話命都比埋你啊

我都係咁既流程

唔玩健力比賽，不過佢做尖既目標係增加肌力
如果唔係佢隻手有傷握力有問題，佢應該都會以健力比賽為目標

其實可以照玩 當係推動自己
又無下限嘅 舉得起吉bar就可以玩
人定勝天 加油

所以呢個朋友對squat, bench press 既熱情係大過deadlift好多

同埋有得玩單項比賽架埋
努力

我隔左一日push好多時都仲係會recover 唔到
試過腳行先，dl時hamstring 就仲痛緊
Pull行先就到low back回唔切

你朋友

唔驚傷得重耐咩

呢個人相當有可疑

訓多D
做完拉筋
按摩下肌肉

同埋想講，如果pplppl 咁做，pull同leg點都會有一日係隔唔開

PPL完左就抖一日啦

手腕受傷所以唔可以旋轉

所以做Hammer 都OK 㗎

1000